[肉酸] 彭博：港乃「插水股之都」

全球20隻首日大升股 創板佔18隻 彭博：港乃「插水股之都」

【明報專訊】雖然香港蟬聯今年全球新股市場榜首，惟創板「啤殼」現象亦為外界詬病。彭博社昨日發表統計文章，指出本港創板上市的新股，股價大升後極速插水的現象十分普遍，更直斥香港為「插水股之都（home to some of biggest plunges）」。本地證券界人士亦認為，若長此下去，憂慮香港會淪為二三線國家城市的股票市場，期望新一年能「撥亂反正」。明報記者 溫婉婷

彭博社昨發表統計文章，發現全球頭20隻首日表現最佳新股中，18隻來自香港創業板，全部最少錄5倍首日升幅；雖然創板新股普遍集資額偏低，惟數據顯示，光是今年第四季於創板上市的新股創下自2002年以來新高，共集得逾26億元。

逾半新股已跌穿招股價

不過，文章同時指出，這些新股上市後股價大升大跌情况極度普遍，又引用本地證券界人士稱，此現象容易令香港投資者產生錯覺，認為股價狂升必然是好的，或股價一定可更上一層樓。

券商：炒風嚴重 冀新一年「撥亂反正」

信誠證券聯席董事張智威稱，由於大市氣氛欠佳，市場唯有轉戰炒細價股，今年下半年創板新股炒風尤其嚴重，連證監會亦要出手搶奪上市審批權。他續稱，雖然第四季一向為傳統新股上市旺季，惟今年明顯側重在創業板，許多質素存疑的新股上市，「炒到亂晒大龍」，未能如過往般均衡發展；令他憂慮，長此下去，香港會淪為二、三線國家城市的股票市場，冀當局能考慮市場意見並作出改善，新一年能「撥亂反正」。

李屌加

屌你老母留名

好老實, 其實一直都唔撚覺香港個股市有幾撚巴閉

年年都搵大量垃圾股上市 , 刷紀錄做 IPO 市值第一嚟打飛機

之後呢 ?

隻隻上市一至三年既股,
一係頭一兩個月大戶派貨再大幅潛水屈死散戶
一係就可以日日無乜成交, 陰乾兩年, 等夠期就賣盤
一係就日日成交低到喊, 變成植物股, 到要集資啦, 就炒 1, 2 日配股, 又再陰跌兩年

屌你老母咩 仆街港交所 李小加死全家啦

香港A股，李屌加製造

都唔係既

有d殼股會賣殼前炒上之後先賣殼
就係要捉呢d

多謝支那豬李小加

你唔係內幕人士, 點知佢係炒上配股 定 係炒上賣盤啫

當個個都博佢炒上賣殼果時 自然少左人開善堂

睇財務分析
財務操作, 睇通告

就係話呢D賣殼做臭個市，玩多兩年冇人再信香港係一線集資市場

李小加

依家隻隻上市, 之後就用財技老笠散戶血汗錢, 最後就係賣殼
賺既永遠都係大戶同個莊

正宗 on 9 股票市場

大陸就係想香港退到成為二三流城市囉